export const data = [
  {
    id: 1,
    question: "Dünyanın en büyük okyanusu hangisidir?",
    options: {
      a: "Atlantik Okyanusu",
      b: "Hint Okyanusu",
      c: "Arktik Okyanusu",
      d: "Pasifik Okyanusu",
    },
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    id: 2,
    question: "Hangi elementin sembolü 'O' harfidir?",
    options: {
      a: "Altın",
      b: "Oksijen",
      c: "Gümüş",
      d: "Helyum",
    },
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    id: 3,
    question: "Türkiye'nin başkenti hangisidir?",
    options: {
      a: "İstanbul",
      b: "Ankara",
      c: "İzmir",
      d: "Bursa",
    },
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    id: 4,
    question: "Bir yılda kaç ay vardır?",
    options: {
      a: "10",
      b: "12",
      c: "11",
      d: "13",
    },
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    id: 5,
    question: "Pi sayısı yaklaşık olarak kaçtır?",
    options: {
      a: "3.14",
      b: "3.41",
      c: "4.13",
      d: "3.31",
    },
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    id: 6,
    question: "Hangi gezegen Güneş Sistemi'nde en büyük gezegendir?",
    options: {
      a: "Dünya",
      b: "Mars",
      c: "Jüpiter",
      d: "Venüs",
    },
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    id: 7,
    question: "Hangi ülke futbol tarihinde en çok Dünya Kupası kazanmıştır?",
    options: {
      a: "Almanya",
      b: "Brezilya",
      c: "İtalya",
      d: "Arjantin",
    },
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    id: 8,
    question: "Elektrik akımının birimi nedir?",
    options: {
      a: "Volt",
      b: "Ohm",
      c: "Amper",
      d: "Joule",
    },
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    id: 9,
    question: "DNA'nın yapısında bulunan bazlardan biri hangisidir?",
    options: {
      a: "Guanin",
      b: "Laktik Asit",
      c: "Aseton",
      d: "Lipaz",
    },
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    id: 10,
    question: "Türk bayrağındaki hilal ve yıldızın rengi nedir?",
    options: {
      a: "Mavi",
      b: "Kırmızı",
      c: "Beyaz",
      d: "Yeşil",
    },
    correctAnswer: "c",
  },
];
